【流感停課】港大最新研究 估算今年度流感疫苗有效率高達90%

香港大學醫學院今日（25日）發表最新一項研究，估算2018/19年度流感疫苗的有效率。研究團隊成員包括港大醫學院的招瑞生醫生、高本恩教授、裴偉士教授及瑪嘉烈醫院關日華醫生、黃頌智醫生。

團隊與瑪麗醫院、瑪嘉烈醫院及仁濟醫院合作，收集2018年9月2日至2019年1月11日期間、因發熱急性呼吸系統疾病入院而接受流感測試的2,016名兒童的數據，並進行分析。2,016名兒童當中，有344人確診流感，其中85%人感染甲型H1N1流感。研究團隊估算，本年度流感疫苗有效率達90%，即若兒童有打流感針，其入院機會較無打針兒童減少九成。

話疫苗無撚用班家長去曬邊？

唔打疫苗
信自動療法 自然淘汰
一定唔係父母害死個仔

但打咗疫苗因副作用出事
就屌夠疫苗同醫生
話藥廠同醫生為咗錢呃鳩佢地
害死佢個仔